5總警司擢升助理處長 「霸地」警司曾正科坐正新界北

反送中自去年6月開始至今，警民衝突不斷升級，有份在反送中運動處理示威行動的多名警官，則被視為「立大功」，多人屢獲擢升。下月警隊高層再次變陣，五名總警司獲升任為助理處長，包括被《蘋果》踢爆報住的村屋涉霸官地及僭建、現任新界北總區副指揮官曾正科，他將坐正升為新界北總區指揮官，此外，其餘四名總警司包括陳東、葉雲龍、陳民德及曾艷霜，將升為助理處長。現任助理處長 (行動)周一鳴將與助理處長(人事)陳俊燊對調，周一鳴在抗爭運動中曾是負責包圍理大的指揮官。他被視為警隊的明日之星。

據了解，在新一輪的警隊高層晉升名單中，陳東出任助理處長(保安)、葉雲龍助理處長(刑事)、曾艷霜出任助理處長(服務質素監察部），而現任東九龍總區副指揮官、警司協會主席陳民德將稍後亦會晉升助理處長。

其中較惹爭議的警隊高層為曾正科，去年7月21日，大批白衣暴徒在元朗西鐵站無差別襲擊市民，警方在接報近40分鐘後才到場，被質疑與黑社會勾結製造「無警時分」。曾指「冇遲8個字，只係39分鐘」的新界北總區副指揮官曾正科，今年被《蘋果》踢爆在荃灣川龍持有多幅土地及物業，涉及最少5項違法違例事項。當中他報住的村屋涉大範圍霸官地和僭建，而深受行山客歡迎的「彩龍茶樓」原來是其土地上的臨時建築物，同樣涉嫌非法霸官地及興建違契停車場，收到地政警告信至今6年都拒絕還原。曾正科當時向傳媒稱自己今年1月才接手父親離世後遺留的土地物業，並指有就不同違規問題與地政總署溝通，將配合署方跟進。

屌竟然無振中份，佢無得升美國點制裁佢全家

極醜惡

咁都要比下甜頭班撚樣

分豬肉

基本上依家黑警可以升的 都唔會有好人

擺明積極參與，點解唔喺制裁名單？